---
author: mgalves
categories:
- Notícias
comments: true
date: "2008-11-12T18:37:26Z"
slug: novidades-do-google
tags:
- Google
- Web
theme:
  name: twitter
title: Novidades do Google
wordpress_id: 373
---

Duas notícias interessantes relacionadas ao Google.

A primeira, [noticiada pelo Blog oficial do GMail](http://gmailblog.blogspot.com/2008/11/say-hello-to-gmail-voice-and-video-chat.html) é para aficcionados por comunicação instantânea (eu por exemplo):  será possível fazer chat de áudio e vídeo dentro da interface web do sistema de emails. Basta instalar um plugin, e se divertir. Se funcionar corretamente, irá transformar o GMail numa central de comunicação completa.

A segunda notícia é mais intrigante. O [Google.org](http://www.google.org), braço filantrópico do Google, está lançando uma [ferramenta de detecção de epidemias de gripe nos Estados Unidos](http://www.google.org/flutrends/). O mecanismo de detecção é de uma simplicidade incrível, e ao mesmo tempo um tanto quanto preocupante: o próprio sistema de buscas da empresa. A premissa básica é que atualmente, quando pessoas sentem sintomas de alguma doença, procuram na Internet informações a respeito dos sintomas. Como hoje em dia, busca na Internet é sinônimo de busca no Google, então "basta" eles analisarem e georeferenciarem a ocorrência de termos específicos (coisa que a ferramenta Google Trends faz de graça),  para obter uma boa estimativa de regiões onde poderiam estar começando epidemias. Nada de registros médicos, apenas buscas simples na interface do Google.

Expandindo a idéia, como hoje em dia a fonte básica de pesquisas é a internet, e boa parte dela passa pelos servidores do Larry e do Sergei, e que ferramentas como o Google Analytics mostraram que a questão do georeferenciamento de IPs já foi resolvida, então podemos assumir que eles se tornaram a maior empresas de análises estatísticas do mundo. Que aliás eles utilizaram para analisar buscas feitas durante a campanha eleitoral.

Big Brother?
